[恥與為伍] 抵制CCTVB假新聞教學—如何和廣告商有效溝通Q&A

Q.點解我要寫呢篇野

A.繼警察係警總自制事件抹黑市民，CCTVB向大眾報道官方片面之詞，無任何媒體道德。今日睇完徐緣講班無人性的奶鞋深藍狗，竟然拍片分化香港的父母和子女，呼籲業界出來一齊做鍵盤戰士。宜家我地市民係輿論戰略上已經輸到仆街，到左呢個關乎道德的捍衛關口，我決定打呢一篇出來響應。

本人做左多年記者同marketing的經驗，想話俾大家聽其實已經行緊正確方向，只係目前大家正在用的手法，係寫一萬年都無用的，希望大家可以了解多d個行業運作，所以另開呢個POST，令大家真正有效促使廣告商明白係CCTVB呢D惡質媒體落廣告係對品牌有負面影響。

Q.點解[恥與為伍]其實有效

A.我覺得效法梁振英呢招實在十分聰明，雖然梁伯有版你睇係毫無成效，但是其實做過記者的朋友大家都知道，新聞部係駛錢的部門，SALES部門先係養全家的部門，所以一般來講SALES部門係惡哂的。除非係黎瑞剛出面保袁花，如果唔係，係廣告商因為新聞部門而抽廣告的情況，廣告SALES份花紅奶左野，肯肯定鞭到袁花真係開花。就算係政治考慮而保人，都足以打擊CCTVB呢種惡德媒體

Q.點解梁伯玩唔死蘋果

A.因為梁伯唔係做MARKETING，佢一路都諗住D粉絲會罷買，但所謂罷買真係哂鳩氣。因為對一個MARKETING人來講，罷買係難以量化，而且係可以輕鬆賴返去「市場環境影響身上」，從而唔駛揹鑊。而且罷買到可以影響10%營業額先好拎出黎講啦。

Q.憑乜野令廣告商抽廣告?

A.每一個品牌是好現實的，唔涉及自身利益，都唔會抽廣告;而抽廣告對MARKETING人來講，即係自己落廣告的平台有問題，係會揹鑊的。所以要佢地抽廣告，一定要令佢地知道唔抽廣告會好大鑊。

因此我要重申一點，必須轟炸該廣告品牌的社交媒體平台，而且係火雞姐式持久轟炸!!!因為每個品牌的社交媒體平台的FOLLOWER數，都係真金白銀燒錢燒出來的，可能100萬都燒唔到2、3萬FANS返來，所以第一重點，一定係UNFOLLOW，因為最容易量化。而且大牌子九成九D小編都係外判俾人做，佢交REPORT果時會相當肉酸

雖然唔係人人UNFOLLOW到，但留言同嬲嬲唔駛我教啦，香港D品牌PAGE好多都無存在感，你整500隻嬲PER POST俾小編真係嚇到尻縮。留言一定講到品牌形象受損呢點:「CCTVB報假新聞欺騙觀眾，令我地呢班讀者好失望，XXX品牌你既然落佢廣告，即係大家唔係同路人，唔想做我地生意。」INHOUSE收到REPORT之後就會知奶野，亦有大條道理抽廣告

Q.點解要持久轟炸?點解要令廣告商知道品牌形象受損?

A.因為短時間可以冷處理，一兩星期內如果所有FEED都被炸，除非佢諗住摺左個FB，否則點都無得唔理你。最仲要就係MARKETING人係呢種採購廣告渠道的情況下品牌形象受損，係唔駛幫TVB捱義氣的，因為可以向AGENCY及廣告渠道索償，就算唔回水，都可能要補廣告鐘數

Q.究竟乜野品牌最易同TVB割蓆?點樣先最聚焦係新聞部問題?

A.有好多巴打都已經講過，我好認同係有以下特質的品牌，並加多D:
1.D廣告出現6點半新聞時段前後&晚間新聞前後的
2.主要顧客係80-00後市場，著力年輕化宣傳的品牌，不想與年輕顧客為敵
3.非壟斷性地位，市場有多個競爭對手，容易被取代
4.中資背景，因為崩口人忌崩口碗，會嚴重影響本地化成效

Q.下一步可以做乜?

A.近幾日見到好多巴打已經整理品牌名單，但條LIST太長，唔夠聚焦，根本做唔到野。係呢個抵制行動入面，係有需要一個大台去負責執行呢件事，建議可能開返個SECRET PAGE形式的投稿FB，可以所有巴打都自己搜集到建議抵制品牌的資料INBOX大台，等大台揀好特定品牌，就一齊去同特定品牌反映件事啦

支持

大家可以不同意，但記得不譴責！

各位巴絲打幫手upvote感謝

[ 一人一post ] 626 朝早9點到夜晚9點！目標係G20 ! 一定要出！

希望大家可以順便幫手推上熱門

市民自發行動：626去齊G20領事館請願
Tg gp link
@g20helphk

最強文宣出現多國語言版本，G20之前要幫手推向全世界！

粵語

日文

國語

英文

[海外集氣 - 澳洲]
墨爾本6/26晏晝5點

布里斯本6/26晏晝1點

幫幫手，share 啦！

Push

有用

有無方法攻擊TVB news, 又唔會殺害良心藝人？
可以入嚟傾下吖

反送中有幾多良心藝人？

推

SECRET PAGE形式的投稿FB都可能有私隱問題
但至少要有返個GOOGLE FORM的公投
縮窄溝通名單，先可以集中火力去同廣告商抗議

Concrete action plan - push!!

樓主講嘅喺TVB落廣告品牌名單在此

謝巴打，希望可以大家一齊加油

我係開tvb廣告list嘅樓豬
多謝巴打意見
會參考部署下一步行動

樓主辛苦你啦
我老啦，有家室唔得閒搞太多
到大家決定左點樣行動升級
我一定同大家一齊繼續做鍵盤戰士

樓主寫多啲文

係，有家室冇咁得閒，依家喺公司OT做鍵盤戰戰

唔推對唔住自己

連登仔日日屌cctvb，但一到有活動抵制就靜到咩咁

借位
開咗個page, 集中upload文宣出品，需要你幫手follow再share出去!

626唔可以無人!!!

原post:

PISH

同行幫推

幫推

不如集中槍頭對住幾間先
其他人見到都會驚

文長，但有效，簡單嚟講商人就係利益行先，燒完錢喺tbb賣廣告但冇效不特止，仲要有反效過，相信除咗喺深紅機構外都唔會再落廣告。而冇廣告收入先係媒體嘅要害！

立即行動

臉書已有一個「罷買tvb廣告產品行動」，會不會可以合作做？

再推有無巴打貼去廣告狂人個谷

推，巴打有料

【緊急，廣傳】經濟制裁 CCTVB 行動，正式啟動！

push

詳盡深入

好文

業內人表示，巴打分析得好好

push!

Pushhhhhhhhh

推！
冇錯！追擊TVB嘅方法有侍進步
大家加油！

tvb 正垃圾

巴打點睇我呢個post

係咪post太多字，圖up完質素又downgrade咗
我標題係咪集中叫人刪除83洗腦新聞台先

Draft:【制裁CCTVB】6月26日集會前，記得刪除83洗腦新聞台

梗係好~盡量唔好俾老人家腸cctvb
真係會壞腦
但前提一定係要家庭和諧
我諗緊打多篇係講點同老人家溝通
其實69至612係最好時機
但果時我未搞掂個連登AC，宜家要諗過新角度先易做

打定冇壞，將來一定會發生

推
Cctvb食撚屎

有用 推

出咗post
【抵制CCTVB】6月26日去集會前，一定要刪除83洗腦新聞台！

pish

Push!

Support

CCTVB又播假新聞，欺騙港人，幫popo洗白白

Pish